點解茶餐廳態度差變成風氣?

食個炒米,

佢來左碟炒河,

我同佢講翻,

佢即刻嘖嘖聲,

之後拎翻碟炒米比我果陣仲要大大力噠落張枱度,

我望左望間野個名,

屌,我唔係食緊澳牛啵,

再望一望佢d伙記同裝潢,

一個二個黑社會堂口傾數咁樣,

得,原來我真係食緊澳牛.

原來一間二間三間茶餐廳間間都諗住好似澳牛咁覺得態度差係必然,你唔食就過主既思維去做生意.

香港茶餐廳,不了.

你做過侍應未

你做過客人未

做過先屌得？

所以你做死一世侍應

因為戇鳩當有趣

因為有澳牛班on9 顧客

呢的先係香港飲食文化

待應話食客差
食客話待應差
典型loop

印象中細個去茶餐廳，記得d伙計都係唔好老脾
而且茶樓嘅待應普通較有禮貌

算啦，下次最多唔幫襯，喺香港生活就係咁慘，食個飯都一肚氣

人情味你識條鐵咩

第二碟黎實加左料

去無乜人嘅屋邨茶餐廳，或者百份百、大家樂、老麥算數

所以都越黎越少去茶餐廳食飯

開名

都係阿活好

blacklist，下次唔好食呢間囉
又唔洗講到全部茶記都係咁嘅

香港小店 不了

留名睇d人又鬧樓豬係西客

所以話...連鎖店唔係冇好處

因為早幾年有班傻仔喺高登吹奏咩本土小店同澳牛,咩賣人情味

如果唔係大把錢成日食高級食肆,咁連鎖店會係第二選擇,連鎖店通常各樣野都唔敢差得去邊

唔係全部茶餐廳，但普遍感覺越嚟越差。

好簡單，喺茶樓、大X樂、大X活，你講唔該佢多數會回句多謝、唔使客氣，一般茶餐廳，十次未必有兩次。

茶記呢啲垃圾就係閪人收容所
費事放佢哋出嚟污染其他地方

我覺得香港唔需要任何茶仔
只要大快活 大家樂 美心 便可

唔好同我講大集團迫走小商戶
你d垃圾小商戶咁撚樣，點幫襯得落

變左情懷tim

傻鳩高/連登仔話呢d係情懷
要支持小店 反連鎖店大公司先型

通常無下次。都係去返連鎖店。唔係我唔撐港式茶記，係基本唔值得撐，到時唔好又係港台節目度訴苦呀

你唔屌佢？
客客氣氣俾人噠碟野我會即屌佢囉

到時佢地冇客
又會屌香港人唔黎食

巴打識野...不過茶記唔可以全部消失,一陣少咗競爭呢幾間分分鐘質素下降

灣仔…… 屌……

好同意，唔止茶記，好多小店都係咁
講唔該黑我面，比錢唔會多謝

大集團衰極都好少會咁

呢d就係所謂既香港文化

岩，所以撐佢老母呀撐

問下班文青foodie

依家乜野服務業都係咁架啦
做客人做撚到戰戰競競好似怕踩親咁多位尊貴伙計條尾

係咪有地區性架？我喺大埔食無試過？可能油尖旺 港島特別衰啲

點只茶記，根本係香港人態度問題

其實...香港d茶餐廳有大半都係連鎖

自從餐蛋飯 普遍茶記都要40$
已經唔想幫襯
屌佢老母

人工得一萬幾千
如果俾返三四萬個月笑到四萬咁口

大埔茶記又好食又好禮貌囉

嗱，即係咁，我明白服務業成日會受氣，特別係閪客
但唔好發洩到落好客到得唔得？？
有好幾次落茶記食野，好聲好氣唔該前唔該後，但都好似踩親佢條尾咁樣

下次我唔會再咁好聲氣

相比之下依家澳牛態度其實幾好

其實係香港人自己造成

欺善怕惡

我自己如果去過一間餐廳係態度差，就肯定唔會再去，話之你幾平幾好食

但身邊啲朋友成日覺得你價錢平態度一定差架啦

食茶餐廳小店，唔係食飽架，食人情味㗎。
你換過另一碟果時，已經加多左啲人情味比你啦。

連登仔唔係因為一兩間柒碌啲就唔撐香港野丫 ？

侍應仔變老細，嘖嘖

咁撚娿哿去食fine dining啦

香港小店 唔只茶記 嗰啲報紙檔都係咁
我就唔該前唔該後 幫襯佢呢佢就多謝都冇句
所以話 食大快活 去seven買報紙重開心

100間茶記有99間播緊無線新聞，係由開鋪播到收鋪，淨係呢點都另人卻步，又唔見人地阿樂阿活麥記要播死ㄧ世無線？

一兩間???

你呢啲弱智返大陸啦

食少咗好多茶記
冇意慾想入，啲杯碟污糟態度唔好

一兩間好態度咋
我中幾十次伏仲會撐？

銅鑼灣 新x威
落單竟然同我講：食乜撚野啊？
個種態度唔係同你開玩笑
係唔耐煩咁講
都冇問題
埋單個時
我遞錢遞到收銀呀姐隻手到
收銀呀姐同我講
擺低啲錢啦，唔擺我點收啊
你係唔係比錢架？
嘩，我真係屌你老母
食餐飯我都唔要求你有咩好好服務，
問題係依家入去茶記，好似求鳩佢比野你食咁
啲態度西度離哂譜。
狗也不屌
順手上黎幫佢宣傳下

啲仆街收銀好鍾意掉錢
佢地係掉 唔係放
個格係閪到仆街

問你食乜撚野都冇問題

麻甩佬個個都係咁
我成日都口快快 講野都會瀨左兩句落去

茶記: 十間九間 污穢 態度西 貴 三樣緊中一樣
去連鎖至小低機會好多
比我就唔搏

做得茶記都係冇學歷，低技術，平常娛樂就係賭馬叫雞，講野一定會夾雜粗口，講真又點會有好服務

特色黎，態度好就唔叫茶餐廳啦

反而大排檔有禮貌d

問下點解香港人咁犯賤仲要去呢D鋪頭食咪知囉，因為大把香港人覺得無問題

你覺得個間唔好咪唔好去個邊
叫人全部都唔好撚去係做乜事？

比得幾廿蚊就想有幾舊水以上既服務態度？

on撚9而家要你比高級餐廳服務？
態度唔好咁閪就係等於要幾舊水嘅服務態度？
做茶記做到傻撚左？

我最近去過一間元朗細間茶餐廳食嘢，我只係攞外賣但佢地未煮好，個收銀姐姐見我成頭汗叫我入去涼住等，全程笑笑口唔該前多謝後，仲要係純正廣東話唔係譚仔話！

連登有班豬永遠唔明一個道理
大集團係由一間小店做起。
香港總有班閹左ga豬永遠吹棒小店，尤其係做左幾十年等接個d.

態度差永久blacklist

D茶記多數都係咁,得鳩閒同你逐間試

咁係你自己on9姐 我食間間都好好人 睇樣啦我諗

我真係做過 咁點呢
你真係比錯仲咁嘅反應無問題
當然樓主都可能係閪客 所以先咁反應 who knows

人同人之間最基本既尊重都要幫襯幾百蚊先有 禽畜都不如

其實最簡單有禮貌已經可以 唔一定要你笑容滿面 有時太攰真係笑唔出 當然閪客另計 我試過全程都比人睥住

香港咁樣啫, 我去過咁多國家 侍應態度多數都好

要幾撚低賤先要俾錢入去俾人屌
仲要野食又普通，犯賤到

為拗而拗正on9,如果普遍真係咁好點會咁多人踩

觀塘區午市有啲餐廳直頭會出到聲叫你食快啲，澳牛都唔會咁做

呢個預咗好多人唔鐘意我都要講 因為香港人係大帝

近年d茶記普遍又貴又難食仲要受氣
所以連所店越黎越多人，茶記執完一間又一間
無人想俾50 60蚊一邊受氣一邊食垃圾

仲有加錢轉不丁，最後又俾個大光麵你食，諗住俾包麻油就過到骨

茶餐廳不嬲唔係賣服務

但以前起碼唔會當面閪你擢你

點都會有班羊群心理嘅人睇得多 rthk 盲撐啲茶記

咁撚寸，開名喇

你真係on9，好既你都當老馮，你有無出post讚過好既？
我想講既係你班踩港撚，一間兩間係老鼠屎就講到全部都係老鼠屎，你唔鐘意咪開名唔好食個間野

其實好多人都自己本身無尊重過侍應 又想人地有禮貌對你矛盾到呢

港豬+大陸喱唔屌唔鬆化

玩pokemon 玩到你咁弱智都係第一次見

因為沒人屌番佢地

荼記待應人工又唔係高
想佢比到咩服務質素你

同你講多都哂鳩氣，講緊正常尊重嘅服務態度咋
而家我要求佢跪係度serve我 ？

咁樣諗野既人，成世人都係做侍應

服務業服務客人唔係基本野黎？
唔求你好好服務，最基本都唔好閪面閪語氣對客人
香港真係好撚反智

聽你咁講啲侍應閪又好合理

根本係香港人問題
除咗香港，仲有邊度成日會有服務員同客互屌

咪臭閪

唔講咁遠啦 就算唔係serve客 你平時待人接物都應該有返些少禮貌啦 平時係術啲人都唔會俾人工你架 你係咪又要勁撚臭串

走喇支那仔

因為食客都會繼續幫襯，就算間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

其實要講要追溯返未有電視既年代
因為上一代茶餐廳班伙記邊聽住收音機賭馬邊開工
咁賭輸左心情唔好，自自然就會將啲脾氣發落啲客人到

久而久之就將呢種服務態度傳承左落黎

利申：9up

仲要排住隊入去比人屌
四五十蚊食個常餐

你誤會咗 我從來都無話侍應閪合理
只係香港人當侍應萬能 太高要求
笑唔出又話人黑面 笑面迎人嘅時候又恰你
我舉個例子啦
曾經有家人 全家都講廣東話 明明中文菜單 佢又要懶係嘢講英文 ok無問題 我當你啱啱外國返嚟
之後佢又問我知唔知停車場係邊
我話唔太清楚唔好意思 之後佢開始黑我臉
再問我咁知唔知詢問處係邊 我又係唔知
之後男嘅一粒聲唔出走咗 女嘅屌我咁我有乜係知 又黑面
咁其實我鋪頭無停車場嘅就 詢問處就連其他同事都話未見過 我自問好好服務態度 你咁對返我唔係當自己大帝係乜
當然都有啲客真係好好啦

d垃圾飲食mk成日話d客閪
人地閪你閪番佢fine,
我食親飯唔該前唔該後你閪乜撚野呀
自己態度有問題就賴
收皮啦

利申 細個已經好憎食茶記

香港閪客係用黎屌

香港閪waiter 係用黎比客斬

已經幾年冇去過茶記，有時冇時間都寧願m記

都無人話係你 咁緊張做乜 你估全世界都一定好有禮貌咩
有無唔該好少事 啲古古怪怪嘅客先係問題

基本禮貌唔係老馮係乜？你出街要比左錢先唔會比人屌老母架？

罷食澳牛啦屌

食開果d都好好態度 知道間嘢仆街就唔會再幫襯架啦

有啲做得好既都唔係因為佢啲野好好食 係佢就算粗聲粗聲都感覺好好 之前炒散一個禮拜 去食茶記 第一日去個間野 啲伙計講野好粗魯咁 但又會靚仔前靚女後 叫佢會應你聲好 有時吹兩句咁 跟住成個禮拜都去
前排買老西都係 去行個老西商場 入親間間都冇咩特別理你推薦你 跟住行到一間 問親野都好熱情好熟手咁 啲款啲質料冇話好靚好抵 但個服務夠理由我係度洗錢
講真 食野買野都係 啲野未必係好好質素 但我係消費緊你個態度

我覺得啲伙記係睇人嚟做
你份人爽快嘅
未必對你好禮貌但最少唔會閪態度
閪鳩你嘅多數係啲又要食茶記又多多要求嘅撚樣

利伸：窮撚食十幾年茶記觀察所得

佢態度差你可以屌佢

雖然in general有禮貌係好過無禮貌
而無禮貌亦唔係咩好事 無咩值得驕傲
但你睇紅van司機 睇茶餐廳伙記 睇的士佬
你就會知道
粗聲粗氣直腸直肚其實已經係香港文化嘅一部分
你可以咁諗 香港地 人多地少 見石屎多過見到藍天草地
咁多人逼埋喺個咁高壓嘅環境生活
自自然然就會多左壓力少左禮讓

你唔妥佢 你可以佢
你唔鍾意佢 你可以佢
但你住得喺香港 呢個就係香港文化
如果你無當場據理力爭 只係上網開個po無成本 一碌鳩打一船人咁踩香港嘅茶餐廳文化
我會覺得你係有意分化

如果你有頂到恆嘅 share下 有道理嘅話會為你拍幾下手掌
但香港地就係咁 講野做野要快要firm要夠tough
我會樂觀咁諗 呢種直率嘅背後 係唔做作嘅人情味

根本係服務業人工太低

當場屌其實無咩意思
好多茶記侍應個腦都唔知裝咩

一心諗住要同精神病鬥氣
不如直接用腳投票 唔好幫襯

大家樂大快活呢D有幾好味大家心照
都愈開愈多 , 生意勁好

茶記就係閪
同樣係侍應
你去酒樓啲侍應試下咁樣重唔俾經理屌到一面屁咩
普通大多數態度都正正常常
個別例子就另計啦

大家樂大快活美心mx呢d其實早餐同下午茶好食過唔少茶記，午市晚市差但大把茶記一鳩樣，夜晚可以屋企人煮，係得下午果餐要唸下

差唔多程度污糟同差服務態度，我寧願食大排檔，起碼夠鑊氣惹味

樓主唔食，大把港奴食啦

男人老狗做茶記侍應 已經夠廢
唔捱得地盤裝修跟車廚房，都起碼入水吧撈呀

對住班社會垃圾，你仲有咩要求
間茶記老闆都肯撚定有問題

相反，連鎖既茶記永世都係中年阿嬸居多
人地咪識做生意囉

的士狗/小巴狗/茶記狗 永不使用

大陸人/鬼佬屌佢地服務差已經上埋國際報紙

好多年無去茶記 寧願日日食大家樂 呀活

又唔係平過人 又污糟

屌你老母對住D客爆粗都叫無問題 你弱智架?

之前有份工係要同d街鋪既店員接觸既（你當街訪派鋪果類，好野黎 唔係傳單講耶穌果類厭惡性既野）

幾乎所有鋪頭包括地產 藥房都至少講聲唔該

最最最撚閪既真係茶記同埋d舊式粉麵鋪既阿叔

一見你唔係幫襯即刻閪面爆粗屌走你

唔講以為間野賺錢佢有份分

以前做過pt, 自己錯仲屌柒人，算乜道理？

垃圾香港飲食文化

無撚進步

無撚有錯。起碼中年阿姐有笑容

比幾十蚊想買到人禮貌？你自己知唔知自己幾西，有錢咪比十倍價錢去酒店囉，中英文都識又好笑容

香港真係咁反智同反世界而行 世界各地都當客係上帝，香港客俾錢人賺連狗都不如，全世界都男尊女卑，偏偏香港臭雞，女權當道，全世界都知蝗蟲係寄生蟲，係香港仲日日放入黎，同埋有人與蝗為伍

餐廳一定唔可以得罪伙計,因為會加料,所以一係唔好去,
不過我去開個d態度都正正常常,可能你地去開出曬名,唔憂做個d

一個成日會受氣既人,仲同你逐個逐個分咩

試過叫少甜嚟咗多甜都唔撚好意思叫佢換 驚佢加料

On9？食茶記記係為左俾人屌 如果唔係點會食茶記？

最撚好笑，啲人會為呢啲小店辨護
有啲小店做唔住唔係因位鋪租，啲食物，態度咁撚閪，執左咪當天收囉。
澳牛呢啲地方係時辰未到添

你係可以唔食走架

仲咩要逼自己繼續食

攞苦黎呻

成班茶狗喺度 blame the victim

我都係客，句野我答架

茶餐廳態度唔好，就侍應辛苦。

有時醫死人(唔關人手事)，又怪落人手不足呢個事實上。

其實不如法院拆咗佢，法律都冇用。
用你套思維，我殺人係因為佢黑我面，我車死人因為人車太多，燈位太多，路面複雜

所以一個人食飯寧願幫襯大家樂大快活
都唔會揀茶餐廳

「食乜撚野」又係你答？

同有冇做過有乜關係傻西

其實當年你老豆真係會帶你老母去俾茶記侍應屌，以換取凍飲免加錢
久而久之，佢地見親你都會講，用黎提你食茶記要帶埋老母
利申：當你on9